{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"private","quizNumber":"24","quiz":[{"id":341,"question":"عرّف \"الطريق\" حسب القانون:","a":"كل سكة حديد أو شارع أو زقاق أو ميدان أو ممر أو جسر أو أي مكان مفتوح يحق للجمهور المرور فيه.","b":"فقط الشوارع المعبدة بالإسفلت أو الباطون.","answer":"1"},{"id":300,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"1"},{"id":308,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","b":"فرامل اليد لا تعمل بصورة جيدة","answer":"1"},{"id":339,"question":"بماذا تأمر الشاخصة \"سرعة خاصة؟\"","a":"سرعة قصوى أعلى من السرعة العادية في الطرق السريعة.","b":"سرعة قصوى خاصة تختلف عن السرعة العادية للطريق.","answer":"2"},{"id":322,"question":"لا يجوز الاقتراب اكثر من اللازم من المركبة التي تسير امامك","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":314,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","b":"يفصل بين المحرك والحذافة (الفلايويل) في المركبة .","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","b":"يحافظ على خط سير مستقيم","answer":"1"},{"id":323,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","b":"لكى ترى جيدا","answer":"1"},{"id":337,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح.","answer":"2"},{"id":334,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":316,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","b":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","answer":"1"},{"id":326,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","b":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","answer":"1"},{"id":301,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"عندما تكون هناك ضرورة شخصية لمثل هذا الرجوع.","b":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"2"},{"id":328,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","b":"تستعمل الغيار الواطئ لكي تمنع التزحلق.","answer":"1"},{"id":307,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة منفردة","b":"بصورة مشتركة","answer":"1"},{"id":318,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","b":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","b":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","answer":"1"},{"id":327,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","b":"يجوز عبور المركبة من جهتها اليمنى.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"نقص في مياه المبرد","b":"قشاط ( حزام ) المروحة رخو او ممزق","answer":"2"},{"id":330,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانيتين .","b":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}